Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (31)，新手請睇下#1

「6月30更新，新機」

新手開post，有錯請屌
呢到主要都係講下新Notebook，
解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)

麻煩睇一睇1-5先，Thanks

話就話網購，請唔好Po支寶/京東！

—————

1）
下面分咗唔同價錢，兩邊CPU 陣營嘅推薦型號，唔知買咩可以參考下

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個都啱，只係比你哋參考下)
(以下係冇Lenovo，冇支那機！)

Intel (10th)

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Swift 5，Zenbook 13/14，Vivobook S15，Prestige 14
>$10000 : XPS 13/15/17 (2020)，Zenbook 15，Zenbook 13/14 2020（UX325/425），Expertbook B9，Prestige 15

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/16gb ram/512 m.2 SSD/1660ti)

<$6000 ：/
<$10000 ：MSI GF/GL系列，Helios 300，Nitro 5，TUF F15/17
>$10000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S15/S17，ROG Scar/Hero 15，Eluktronics Max-15/17，Aorus 15G/17G，Aero 15/17

Creator：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/>16gb ram/>512 m.2 SSD/RTX/Quadro RTX)

>$10000 ：Creator 15/17，Proart Studiobook 系列，ConceptD 系列，Aero 15/17

AMD（4000 series）
（AMD目前都係少機，尤其高階款，可以等年尾會多啲款）

以下都係AMD Version，會同Intel有出入！

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14，VivoBook Flip
<$10000 ：Inspiron 14，Modern 14 2020 AMD，Zenbook 14，Zenbook 14 2020（UM425）
>$10000 ：/

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. R7-4800H/16gb ram/512 m.2 SSD/RTX2060)

<$6000 ：Dell G5 SE，Nitro 5
<$10000 ：TUF A15/17，ROG G15/G14，Bravo 15/17，Eluktronics Matrix RP15/17
>$10000 ：ROG G14，Alpha 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC，唔用得請話我知

—————

2）
平價Notebook區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書/比小朋友粗用

i3 ：
Samsung Notebook3，Inspiron 5493/5593，Vostro 3490，AVITA LIBER

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

—————

3）
唔知自己需求？睇下下面啲Youtube 片
(只供參考，入面嘅機可能Outdated，唔代表入邊介紹嘅機係好）

1.

2.

3.

4.

—————

4）
可靠網購網站：Amazon US,UK/ASUS US,UK/Dell US

如果係Amazon買，記得最好揀Sold By Amazon ，有保障啲，有乜事直接搵CS

香港保養：

網購得ASUS有1年香港保養，同Dell！！

-ASUS有1年保，只有個別銷售商有（e.g. Sold by Amazon，ASUS Website)，香港代理認可

Bestbuy冇全球保養！

-Dell都有得轉國際保，只限官網買，自己轉保養Plan

—————

5）
-上面未必好詳細，你有問題，或唔知點揀，可以留言問

-麻煩打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

過一日都冇巴打覆你嘅，就再推一推～～

amd laptop度可以增加hp omam 15 , elitebook 13.3 / 14

重要提示及更新

Bestbuy ASUS冇全球保養
已有親身經歷！

之前有追post嘅，有師兄話試過有全球保係Fake

以冇保養為準

好，下個post更新返，thanks

美森Asus 冇全球,只有香港?

Cyberpowerpc TRACER IV R SLIM SERIES

ASUS amazon 有全球，1年國際保養，包括香港

補充返，
只限係 Sold by Amazon 先有，其他amazon舖未必有

係ssp行緊 本身目標只係ge66同ge75(考慮75既原因係有數字鍵盤)
睇睇下見到Aorus 17G又好似幾岩你要求 10875 2070

但上網睇啲開箱話依個版子啲做工麻麻又會比自家啲軟件玩殘

Asus 呢部如何?

做工方面，我覺得同MSI差唔多
睇你運氣，你舖頭check清楚就得

軟件就，ASUS/MSI/Gigabyte 三間一樣樣，都多Bug都喊，買邊間都冇乜分別

Msi個Dragon Center好用過/user friendly 過gigabyte

上個po巴打話可以揀Dell
咁有邊部好啲？
個人預算萬頭

UX425(i5-1035G1+8gb+512)
$31900 TWD

UX425(i7-1065G7+8gb+512)
$35900 TWD

呢一部行上代U，
你Budget 幾多？主要用途係？

我幫你睇睇

Inspiron 搵部16gb ram

17g張卡係mq 重唔重要呢 好似弱小小
同得16gb ram ge66天生32gb
如果17g加ram大約咩價錢合理？

睇錯左asus rog zephyrus m係m15咁算了m15個價應該都係out筆轉g14算

自己加ram 我多數參考Jumbo ram價

17G行 2070 Super Max-Q
GE行 2070 Super

兩者差<= ~10%

你Budget 幾多？

大既五千至六千
上一代但R7
文書機

香港買Vivobook S14 (R5)，文書已經好夠做

G15邊到買最好

萬五左右

姐果17g係2080 Super mq 會唔會追得翻ge2070 Super果10%？

之前試過買部acer既文書機比佢自家啲程式拖到勁慢 刪完自己一排又會裝翻 啲程式又多 真心怕左依啲多自家程式既機

Budget 8000左右，會攞岀街，會執相剪片，唔係支那製造有無好介紹

當然追到，高咗兩級
(2080S>2080S MQ>2080>2080MQ>2070S>2070S MQ)

上一代同今代有幾大分別
如果係上代R7同今代R5

你唔睇下Aero 15?
定你要輕薄？Aero 15定位都係輕薄，不過當然G14輕啲

今代R5 4000 > R7 3000

17g 2070 21800
2080 23800
合理？定有更平？

Zenbook 13/14，i7+16+MX250，呢個價位呢兩部最輕同Mon靚

差唔多，講貴ROG/GS66仲貴

睇個樣買啦，GE75/Aorus 17G散熱、效能嗰啲差唔多

Zenbook 係唔係支那製造架？想盡量boycott 支那呀

i7 9代 Zephyrus M 真係玩唔過？

如果ge75同17g比 我就會選擇17g 一黎多個機械鍵盤（好似）二黎又係台灣做 ge75好似大陸做
512gb好似唔多夠用 加1tb間鋪話要$1000
唔該巴打

好老實講，應該90% Notebook 大廠都係MIC，淨係10%係日本牌子

可以同你講嘅係ASUS 台灣牌子有保證啲

上一代，呢個價，完全唔值

我都唔想咁講，但呢個係事實

係機械
SSD自己落黃金地牢買完拎比佢加，平100幾，又有啲自己揀model

咁Dell g5 15掂唔掂？

唔會拎出街用
主要都係想睇下邊部散熱好d

原本上星期諗住買strix g 17.3" 有鋪頭做$13xxx, 不過見啲巴打都話唔多好

而加都係諗G14, 預$13000-14000

fujitsu uh-x, mij岩喇掛

咁係M15

唔拎出街睇埋Aorus 15G/Aero 15呢啲機，散熱再好啲

仲有Gigabyte

唔洗輕薄，主要打機，本新有諗g15，但追左post好似話個散熱差d?

大學優惠有呢部 等多一個月吧

呢部垃圾機仲垃圾過支那機

而且俾支那lenovo收購左 咁不如買thinkpad

係

你睇下Aero15 i7-10750H, RTX2060

之鬼巴，見你地討論緊 GE75 10SF 同 17G XB

我都諗住係呢兩部都選擇

想問下 CPU GE17 行 i7 10750H , 17G 行 10875H

是不是 17G 既 10875 比較好呢？

Yes
6C12T vs 8C16T

兩部 之間，你比較 推薦邊部？

同埋有無邊到買比較好

就咁睇CPU當然17G，但GE75 GPU唔係行Max-Q會好少少、少少

我會揀17G，比個keyboard吸引到

ge66都有個版本係10875 2070s 300hz
叫價20999

我都係萬五budget，G14, aorus 15g, aero 15 呢三部決擇緊，gigabyte果兩部好似都比較電莖，驚個風扇好嘈同食塵

想問下英森asus 有冇國際保呢？上次32GB個model好吸引，不過好似得60Hz mon又唔知幾時再有貨

技嘉售後保養係咩質數?

聽人講正正常常，反而MSI Felton/漢科啲人仲西

正常Sold by amazon就有嘅，你驚可以問下amazon UK CS

Aero 15都算係正常Look

最後買左咩?

asus rog zephyrus G15邊到買最好

落腦埸啲ASUS/ROG store
有得講下價

呢部打機ok? 見到都有人講

GE75 10SF ? $ 18999 ?

本來我都係諗ge75同ge66
但大家17' 17g有機械鍵盤好吸引但就要硬食張卡係mq

Aero個look正常，係驚個底殼入風位食塵同風扇嘈

散熱爭d 冇其他問題
大學優惠有G7

2070冇記錯都有，2060實有

如果行上個post啲game都ok，咁我嗰啲就更加冇問題
唔該鬼巴

你想買1660ti?

我買咗1660ti

其實本身好少玩3A game
諗緊上唔上2070 super好

A15 真係咁渣咩
買左A15 R9 2060
係覺得重左d
同電量係打機用到2個鐘就收皮

Overall唔廢，只係行貨呢個價令人卻步
廢都係Mon，同散熱廢咗少少

少玩3A，2070已經夠做有突，甚至2060都ok

你買48w電版本？
90w電應該唔止2粒鐘喎

行貨係48w
個sales 話其他地區先有90w, 同埋係重好多
買左12300左右

想部野用多幾年都玩到高畫質嘛
本來想買G15但見到個mon都嚇親
可能本身自己部GL552JX個Mon都唔錯
只係感覺呢家張950m真係太唔掂
其實想問2060/2070/2070super可以玩多幾多年？

諗住買G15個mon咩事

咪sRGB coverage問題

今日去豐澤問過
G14暫時得R9有得訂貨

其實宜家啲game越出越勁，連當代卡嘅可以都唔掂，加埋Ubisoft （如果你有玩佢啲game)嘅一視同仁神優化

RTX20系可能3年左右已經玩完，頂盡再校低啲畫質+DLSS都有4年嘅，我估

咁應該買邊隻
見有人講G15 或者zephyrus

G15 香港冇240hz

大學優惠有冇g14 a15個d

睇學校，你嗰間有做ASUS可能有，不過ROG/G14機會都微

正常R7-4800H > i7-10750H，不過除咗CPU外，其他硬件大多intel機款贏

比早錢都唔出貨既

想問下Zenbook之後係唔係會出新機？會唔會等多陣先買好啲

繼續新post留名

造工比較 MSI GS66 定係等ROG M15 會好d ?

如果去到萬八呢個價又好似貴左d

過幾日美國獨立日唔知美森/新蛋會唔會有特價

我仲等緊部ge75 i9

FASTEST Ultrabook 2-in-1 Laptop - HP Envy x360 13-ay0021nr Overview + Initial Thoughts

ROG>MSI

師兄你等咗好似好耐喎⋯⋯

係，台灣已經有

選擇困難症LM

咁zephyrus 呢？

Zephyrus 有G14/G15/M15/S15/S17/Duo/Mothership

你指邊部？

再等多陣 11代又出了

黨安法來左會唔會冇新電腦買
要買就快手
第日部部腦都幫你加後門

過聽日，呢個post可能變咗Lenovo Notebook 討論區

係Xiaomie Huawie Lenovo討論區

變中國網購淘寶/京東Notebook推介

可能已經冇左連登

Eluktronics MECH G3 review

Notebook討論區 及 淘寶京東中國Amazon 網購Notebook 推介

下面分咗唔同價錢，兩邊CPU 陣營嘅推薦型號，唔知買咩可以參考下

(只有比較出名，中國內銷嘅型號)
(型號未必個個都啱，只係比你哋參考下)
(以下係冇dell asus acer apple 冇美國冇台灣機！)

地獄

原來48W 大約得2個鍾
倒水電 會唔會唔洗一年又換機...

this

呢部係240，不過CPU上一代，唔值呢個價

巴打部max-15用落點

我玩l4d2 一局已經差唔多冇晒電

想知M15香港大概幾時會有得買

唔插電 gpu都唔會full load
咁不如買部xps13 打l4d2

OT,美森 WD SN750 SSD 特價(1TB US$140),香港買緊約$1400,有需要可以去買

6月頭等到依家
前排打去問 淨係話7月

呢條SSD香港唔係做緊1300幾咩? 諗緊買條970 evo plus

未試過網購notebook
amazon穩陣？

如果得1萬蚊budget
有冇咩推薦？
上網睇過TUF A15但好似評價唔係咁好

宜家改善咗好多，無論desktop / laptop

10000係得 A15算比較好

一係等香港出Nitro 5/7 intel 10th，呢部都ok

呢間嘢係伏

Amazon只考慮 Sold by amazon，其他舖冇咁穩陣

如果budget可以再上既話
要加到幾多錢先有好少少既機？

$10000仲有美森Acer Predator Helios 300,外國評價唔錯(但網購無保)

加多啲可以睇埋MSI GL65，大概$11000-12000左右

A15
Nitro 5
Helios 300
GL65

你可以呢4部睇吓邊部啱你多啲

英森手腳慢咁美森好多咁..
定係疫情關係

其實點解冇人提HP omen?有amd
mon唔差 散熱都改善左 當然價錢就貴啲

HP Gaming比人感覺麻麻，香港保養又閪

Omen 15 AMD 最盡好似得1650ti

超慢... 我停咗係清關4日...

好似最頂都係2060 見最近有啲review評價唔錯 不過偏貴同keyboard格局有啲奇怪
Pavilion就真係麻麻了

美森想入g15可惜冇貸

我買左一個星期仲係 Preparing for Dispatch

1400
點解唔買SAMSUNG PM981A

oman 最高2060來 只係遲少少出

出部aero 17 4kmon 2070max 10875h
upgrade左去1tbssd 同32gb ram
有意留tg

買左一個月唔夠

我dispatch咗...但process at clearance agency 咗4日

打下芒亨、code同剪片、畫下3D圖
同埋經常帶出街
筆直大約1萬至15,000,樓主有冇推介

g14

巴打覺得7月內有冇 同埋知唔知香港同澳門係唔係一齊出新機架？

6月10日落單訂mech 15 g3,本身貨期係24~30 June,但係依家都無update去awaiting shipping,感覺唔係好對路

唔係森林官方賣買？

唔係啊，官裝pre order咋

thinkpad 5k-9k range 買咩款好？
最緊要續航力夠，順同輕
同埋係咪好多款都冇現貨要等？如果啲款官網寫要等有冇方法搵到現貨？

無人有興趣 過兩日我放上肥花

open to 其他brand/款
不過之前公司機係thinkpad 用慣左幾順手先諗住買
同埋我都急要用
求建議

上淘寶，search 聯想 R7000
6XXX人仔
記得同賣家講，國安法已生效，要包郵到香港

老實講句
其實好小人會買二手laptop,仲要拎成過10k cash買2手野
macbook pro都仲叫有價有市, win laptop真係好難

Entry Level Dell G5 SE (Ryzen 4600H + 5600M) Gaming Benchmarks!

好過g15?

係咩,上次放左部asus 兩日就放左 個價仲幾好

如果budget $11000內
主要用嚟返學同打機，有時會剪片執相
暫時睇中a15 同 gf65 呢兩部 巴打覺得邊部好啲？
定係有咩推薦

我記錯Lenovo 嗰部

應該冇

Lenovo有Pro版本 一樣有2060 max p 144hz mon 但大陸機

咁真係唔清楚

想用黎剪片 第時有機會學下寫code
Lenovo Thinkbook 13s 7k好抵
仲要幾日後有貨
朋友有介紹用 surface laptop3.. 11k真係太貴

Budget 本來想5k..
但要i7 16g ram大部份都近萬蚊

唔明香港乜都差過人,好似g15冇240hz

我14號訂 email話應該要下個禮拜

下星期仲要集仲要運，可能月尾先拎到

點解放

其實你買完其他電腦 可以買返thinkpad藍牙keyborad

第時
我19年年尾學python 仲用緊2008年既notebook

剪片你要剪套復仇4 定點先

學code +剪片 最好一定係macbook
7k 你買 6999 m3 macbook air 夠你輕度剪片+code
重度剪 你都唔夠錢買部好既 就砌機啦

終於有人覆感動

Python 需要咁低性能
我剪下行山片.. 手機拍片咁姐
Office都要用下，揾工都要用下word

因為我而家部電腦用緊 i7 6th 8gb
剪片仲ok..係慢少少

其實有時都要用黎做下文件
Office都要用

Macbook 好似唔支援？怕另外比錢裝野仲貴

Thinkpad T14s(AMD)幾時先有得customize
美國一出已經可以customize，d mon齊option

想問下而家係未任何支援type-C PD既線都差到notebook?
假設電源Watt數夠

6 代i 7 8 gb ram
你搵部10代i5 or amd 4800H
16gb ram啦
畢直加多3千吧

I5 10代要一皮

要睇你部notebook個Type C port位有無提供PD充電
有啲notebook type C port唔支援PD充電

Surface laptop 3 i5 10th
8gb ram 8k

8gb ram 3年貨仔啦

其實咁
我不如買macbook air翻新機
有朋友話用到office

16gb ram又要i5 都幾難揾

AMD Ryzen™ 9 4900HS
AMD Ryzen™ 7 4800HS
有咩分別

I7 10th 8gb dell inspiration 5593
7k

oh, 講錯，係X13 AMD先o岩

T15唔會有AMD。
我都由IBM用到而家，雖然我唔鐘意lenovo, 不過真係唔捨得Thinkpad.
而家D notebook, 係得Thinkpad個樣先o岩我心水。

我Thinkpad 只係會買X series 同 T series

巴打5k-8k budget 而家邊款thinkpad 最抵屌

I7囉

快dd

用慣trackpoint真係返唔到轉頭，我thinkpad個touchpad差唔多未用過。
舊時trackpoint可以double tap，而家唔撚得

對mon要求高唔高？

雖然out 畢
但thinkpad來講p14s 係最抵屌

HIDevolution ASUS ROG Zephyrus G14 GA401IV | Moonlight White| 14" FHD 120Hz | 3.0 GHz Ryzen 9 4900HS, RTX 2060 Max-Q, 16 GB 3200MHz RAM, 1 TB PCIe SSD | Authorized Performance Upgrades & Warranty 岩岩訂左呢個話17-21號送到 想問係咪一定呢幾日 定係會唔會早到

HIDevolution
唔係無保養咩

冇得sold by Amazon 有
未扣數退左好過

係俾你講中定有打手上水做嘢，真係開始吹奏支那聯想

點解講咗得sold by amazon冇伏，HIDevolution 一定信唔過，都會有人買

我都想知，琴晚全部Lenovo

咁快同支那接軌

唔明美森 又封咗依d黑店

美國買冇乜嘢，起碼都叫有本地保(Review話)
係冇國際保，又話有呢到黑

只係佢加ram/SSD，或者比你改牌子，同原spec唔同

係唔係去返黃金買會安全啲

正正經經係買Sold by amazon就冇乜嘢，有事直接搵CS屌

我都睇啱g14 等政府果1萬出咗再去誠哥度買算
點睇

黃金唔係差唔多咋咩

唔高，文書機做work related 既野多

唔係刻意但我淨係用過thinkpad 同macbook
其他notebook 完全唔識
上面問過有冇其他brand 推薦冇人理

問多次
budget 5-8k
文書機
遲啲可能用埋dock 當desktop 用
最緊要續航力唔會太垃圾同埋唔重

Swift 3
Vivobook S14
Swift 5
Zenbook 13/14

好既 唔該曬巴打

想請問VAIO SE14 i5-8265U，文書機可接受嗎？

唔好話自己唔識啦
對住份spec, 你都會識搵其他brand類似既機

Brand呢d咪聽人講啦
個款你岩, 有保養咪上馬
就算同一部機, 我可以用超過8年, 我個fd用左3年幾就收皮

筆直8k
想要touch screen
14"/15"
純文書
想問有咩推介?

Thinkpad L14/E14 AMD

下
見到佢話有保養諗住無死，扣左數先見到呢個post

#132
我琴日先問過 同一條link

第一次買唔識睇 岩岩搵到啲人話間野有拆開黎換過啲零件

係。。。

得Sold by amazon

g14就係冇
得hidevolution

之後就有㗎啦
再唔係咪英馬

你想買兩年前既spec？
粒u 18年10月出
你好有米 而家一部5000蚊既機都好過佢

部vivobook 連airpods pro 成日都連唔到搞成10幾分鐘都唔得 一連就斷
係咪部laptop bluetooth 問題

你試下更新藍芽個驅動

裝置管理員入面更新

其實一直都講緊森林只買 ship and sold by amazon既野

無錯，但成日都有一兩個人中伏

4）
可靠網購網站：Amazon US,UK/ASUS US,UK/Dell US

如果係Amazon買，記得最好揀Sold By Amazon ，有保障啲，有乜事直接搵CS

Amazon其他舖未必可靠(e.g. HIDevolution)， 請盡量避免買

香港保養：

網購得ASUS有1年香港保養，同Dell！！

-ASUS有1年保，只有個別銷售商有（e.g. Sold by Amazon，ASUS Website)，香港代理認可

Bestbuy冇全球保養！

-Dell都有得轉國際保，只限官網買，自己轉保養Plan

各位，想問下如果想買 入門 gaming laptop, around 8~9000 有無乜野型號可以推介下

同上面個師兄一樣

TUF A15
Acer Nitro 5
Acer Helios 300

呢3部都差唔多

想問下各位gaming notebook有咩推介
筆直預一萬至萬三
做左少少research就睇左同置頂差唔多嘅資料
ROG G15/TUF A15呢兩部邊部比較好啲？
唔該咁多位

鬼巴Xps 9300點睇

ok wo

thanks, 我出去望望

XPS 13 9300 冇乜大問題，夠Budget 可以去馬

唔好買4K就得

耐用？
Dell xps有人話快壞

Xps 9300唔係全部4k mon?

岩岩試過都唔得

其實有時會連到...十次有一次咁

但好多次係connected 一陣就變返paired
delete jor 再連都唔得
係咪要去維修了

上左asus 官網支援果度好似搵到點解決好似搞掂左
update bluetooth intel 果個 thx 之巴

可唔可以講下唔建議買razer 既原因

睇中 Asus 部Tuf A15, 不過街賣成皮野， over 左 budget

有1080p FHD

XPS都唔耐用嘅話，應該冇Window機好

你聽應該係XPS15/17 2020第一水啲QC出晒事，不過目前XPS13 9300冇聽過有大問題

貴，唔值嗰個價，香港保養差
同埋同級其他機比佢好、同平

個人意見

主要返學同打機嘅話應該買amd 4000 定intel好？
睇落amd好勁但係gaming弱

Laptop Ryzen 4000 gaming 唔弱喎⋯⋯只係佢配嘅GPU目前最高2060止步，單CPU勁過i7-10750H，相近10875H

Desktop Ryzen 3000就弱過intel

原來甘廢，謝鬧醒

4800u既機有消息未

你打D乜野game先?

3A大作同LOL,FM,三國誌呢D都係打機但硬件需求差好遠

唔建議買4k原因係？

Xps 13 9300出左唔係好耐

13” 用4K用途不大，起碼>15”

除非你要touch mon

都出咗3個月左右，15/17就上個月

咩game 都打 lol 3A game 都會
因為其他comment 都話amd gaming performance 差過intel 不過10代i7機好似貴過amd 機好多
所以想睇下巴打們覺得應唔應該追效能俾多幾千

一定差㗎，AMD最勁得2060，intel有2080super

Hi新人留名

想問下G14 R9 2060果部玩Warzone順唔順？

上網見拆機圖可以自己upgrade SSD RAM

最多可以up到幾多？

聽日打算去入手17g
但依家重糾結緊2080smq定2070smq邊個版本好

另外想問加ram同1tb m.2 用咩牌子好

2部都係行2060 不過amd嗰部run game 嘅fps 低過Intel 嗰部

點會，AMD行Max-Q?同型號機？

正常samsung穩陣

普通Kingston都ok

巴打知唔知如果兩條16gb ram同1tb m.2 咩價錢左右？
合理就想係買機果間裝埋 唔想行黎行去

想問咁多位巴打有咩推介
筆直13000
玩開rb6同開台

係 好似得樓梯附近一間有17g

想入手A15 , 想問下邊度買抵

夠做

G14最多可以去到32GB RAM

即係1650同1660ti都夠？不過上唔上到60fps一

之前喺YouTube 睇A15開箱片講 好似唔係max q

咁真係唔知喇

我睇咁多同型號機，同Spec，Ryzen 7-4800H > i7-10750H

Aero 15 (1660ti)
GL65 (2060)
G15 (R7/2060M-Q)

R6都可以高畫質Keep 144hz

intel 機多款GPU勁，
AMD少款，主要中低階機，GPU相比冇咁勁(盡得2060)

多3A game，想玩多幾年，無論A/I CPU，建議都2060起跳，起碼有DLSS頂下

頂唔順條膠邊
訂左4k
香港頂配+window pro+三年P保及意外
$175XX

我買到Aorus 15G/Aero 15 2070

Ching好有米

想請問TUF A15/G15可唔可以？

Schenker announces VIA 15 Pro laptop with Ryzen 4000H CPU and no discrete GPU

係唔係Made In Germany?

德國品牌來 但應該貼牌orm多

HP envy 15 好似都幾靚，但16999起

2020 HP Envy x360 13 Convertible 2-in-1 Review: Ryzen 5 Beats a Core i7

i7-10750, 2060 max q, 4k oled 100% dci-p3
16999係咪呢個spec，係嘅話應該抵玩過 M15
根本要出多啲呢啲正常款，部部都電莖外觀買唔落

呢部我都想買，不過唔知香港幾時有。
想買R7

幾多吋mon?

15.6

未來有amd版？

貼牌機黎,同大陸機械革命CODE 01一樣用同方模具

美森有,US$661

999

XPS 13 i7 8GB ram
做唔做到簡單剪片同埋AI/photoshop?
同macbook pro 13' 16GB ram分別大唔大?

去jumbo個網參考

48gb ram都得

唔同 佢有3年p保 同意外保
Giga 得兩年自己上去保

係Germany砌
Oem 個殻

根本係Xmg

Macbook pro吧

想問下咁多位師兄
小弟睇啱ASUS vivobook 15 X512JL
I5 10210U
8gb ram
Display card MX250
500gb SSD & 1TB HDD
店員話睇啱既話Total $6998
算係正常價定食水深？
利申對電腦完全零知識

可惜未見R7-4700U

唔好意思,想塔單問一下
因為人生第一部手提電腦係ACER ,但用左一年就已經壞壞地(eg.部機好慢,個電打柴,一定要插電)
想問下ACER係真係好易壞定我黑仔?

兩部嘅2060 Keep 到高 144

要睇埋散熱先得㗎
比幾勁你都冇用(e.g. XPS15/17勁，但熱爆)，文書向嘅機散熱唔會好似電競機咁好

咩model?

Acer係比較偏易壞

型號唔記得，但4,5k左右文書機黎

我都係零知識
你可以試吓上amazon比較吓同型號價錢

8c8t 同 6c6t 只係差2粒物理核分別😓😓😓

最高係16 ＋ 32
要過要自己換咁解

5k 以下所有notebook都係垃圾
利申有幾部5k 以下電子垃圾

粒u廢廢地 夠用兩年既

LG Gram好吸引... 但係amazon買無保行又未有

台灣買
佢接受寄過去維修
你只出運費

差好多了

6998都係vivobook買到r7 4700U同16gb ram
係冇左張250
真係睇你會玩乜game駛唔駛要張訴
不過呢個價我覺得買r7/多千零買zenbook好過

Amd cpu+ Nv Gpu 裝唔裝到Ubuntu？ 好似話會hang 機

b&h有貨呀, 14. 15都有, 但冇保咁解

有冇人知香港G14有冇demo機睇下 深水埗ROG?

我買個陣已經得返兩部 冇demo啦 存貨都唔夠

你買果陣有現貨？

上個禮拜五 yes but 最後兩部
Ryzen 7 4800H
2060MAXQ
16GB
120HZ

UM433IQ

唔知幾時有現貨

扮美國牌子實則係本地牌子大陸做既,主要吸引唔識電腦野既師奶同女仔買,主打平價文書機

Ok 收到

想問walk in有冇得訂？

真係唔知依家返嘅貨先剛好滿足到訂嘅客嘅數量

裝到冇問題

其實我都做埋人版比人睇都仲有咁多戇鳩問啲戇鳩問題

好平 但係冇保養

其實一部laptop 萬蚊左右，每日開3,4個鐘， 可唔可以用到 5年 ?

錫住用都得嘅，買啲2/3年保養嗰啲機

我部R505由01年到而家都未壞過.
有幾年仲要24/7咁行

用到成10年

01年，唔至10年

英馬 買野慢到爆，寫住出咗貨有track number 都係hold住係佢個倉到，寫住清關成個幾星期下次去美帝算

唔計極端例子
每日用既話5-6年係極限

正常3-4年 啲野都夠期換

宜家嗰啲3年應該夠期，啲notebook越出越唔耐用

尤其Gaming notebook，可能部機未壞，都唔夠力玩新game

冇錯，預3-4年咩都盡，啲驚愈嚟愈大食，長煲部機，未壞都唔夠力玩新野

巴打出咗貨未

粒電會死先

粒電頂盡兩年

想請教下各位意見。 先講自己用途
主要都係長開，上網開幾個分頁，睇下片。

爬完文vivobook s14 r7 7000港紙除左有人提過佢mon有d差外，就係加多少少上Zenbook

到時出AMD um425會唔會真係同vivobook s14 r7相差少少？

感謝！

UM433先差少少，425再貴啲

又係唔知等幾耐

仲未呀，部g14應該有排等
巴打你過咗關？

仲係英國...等清關，diu 美馬 仲遲買都到晒

幫fd買UX534
有冇邊個Amazon shop介紹

英森慢撚到，等多幾日無改善我諗住退款算

thanks 再想請教 我見台灣出左ux425 台幣35900。 香港會唔會定價9xxx ？再到時um425有無幾會8字頭？

應該差唔多

應該UM 8000尾，UX 9000起

我都係，極度覺得佢冇貨扮出貨，有咩理由 出英國關等咁耐

*UM425/UX425

睇左2個星期仲未諗到G14, A15定strix G好

Zephyrus G14 GA401IU
ASUS ROG Strix G ( G531GU-AL569T )
ASUS TUF Gaming A15 (FA506IV-HN281T)

3部定位都唔同，你主要攞黎做咩？
Strix G唔太建議買

sorry 揩錯😭🙇‍♂️

微星 MSI Prestige 15 A10SC 15.6"/i7/16GB/512GB SSD/GTX1650 Max-Q 筆記型電腦 9S7-16S311-236 香港行貨

想問下各位呢部點樣，會唔會散熱好差或者喺有咩缺點

打下機，Call of duty果種，同埋算頂左屋企個壞左嘅desktop
想買g14因為會攞出街
但係睇spec好似同A15差唔多 貴幾千但係
本身有部macbook pro做野

呢部同zenbook 15 定位一模一樣 spec都好接近

btw yuki巴，上次你講個部新conceptd3，好似1000美金個部1.38kg版係內顯，1.6kg版先有1650ti

請教一下,如果主要用黎打機的話(R6,或者3A級單機遊戲)
暫時睇中ASUS TUF Gaming A15,想問下仲有冇其他選擇推介
預算1萬鬆D

？
我係外國網見到1650ti 係1.44kg
1.6個部係ezel

14 吋

喺咪呢度？咁我應該柒左，因為頭先睇個大陸網喺咁寫

MSI BRAVO 15 A4DDR 4800H 16GB RX5500 $9499 PUBG 夠順？

我都諗住照買, 部機原價US$700 呢家減到US$549
反正上得網買九成都冇保養

等左咁耐最後買左GS66 stealth

會攞出街就G14

其實兩部重，同埋細電

QC/做工 ok?

so far so good未有大問題
呢兩日忙到無時間試真部機

買左A15 R9 2060 係百老匯買 123xx
有d 後悔
一黎太重，機就2.3kg, 同埋細電，玩一兩個鐘都收皮
本身都諗住間唔中拎出街，加埋個大充電器就差唔多3kg 好重

不過so far 玩l4d2 開盡cpu 同gpu 都around 6x 度 左右，散熱冇咩問題

btw 係未上面巴打想打，有冇人接收我部A15

Swift 3 介紹

要拎出街買a15😓😓😓😓

最近部macbook開始fade out
想買返部windows
會偶爾打機 不過應該唔會去到3A大作
唔會點拎出街
budget ~1K usd
而家見bestbuy呢部落到999

除左呢部仲有啲咩相近

拎出街最好買2kg以下（連火牛）

今日行MK腦場問個sales會唔會有
Modern 14Amd版賣，佢話香港唔會有，有都係水貨，msi唔保，有冇巴打知真定假
另外dell啲機係咪好襟用？
部inspiron 13 5300好靚仔，想買，但無16gb ram

夠做

想問下呢個係咩網睇？

其實你google PUBG requirement都大把答案

Modern 14 仲要 新殼，Modern 呢款大路機香港冇可能冇囉。。。。。

只係時間問題

So far MSI 好似冇一款香港冇賣過(Spec有出入例外)

係囉 見到香港A15得細電 半日都頂唔到

為左放HDD位犧牲舊電,根本NB 有2個M2 SSD位已經夠哂,真係唔夠用咪再外接SSD/HDD

細電，玩一兩個鐘都收皮

巳經可以

又係等

等到intel 11代都出埋

根據@_rogame 提供的線索，i7-1165G7 搭載的 G7 核顯為 96 組計算單元，也就是 768 流處理器，GPU 主頻為 1.3GHz。在 Geekbench 4 OpenCL 跑分測試中，G7 核顯得分 59845 分，與 MX 350 基本打平。

咁我係咪唔好買部dell先

@WalkingCat 26 日曝光了一份聯想內部產品介紹短片，其中包含了即將到來的 13 英寸 Yoga Carbon 超極本。該機搭載第 11 代 Tiger Lake 處理器，集成 Xe 核顯。此外，官方宣稱該機續航時間可達 16 小時。

據視頻資訊，聯想 Yoga Carbon 定位類似於此前發佈的宏碁的 Swift 5 筆記型電腦，主打 “輕薄 + 高性能”，該機從視頻中圖片看來非常薄，搭配純白外觀，僅在邊緣保留 Yoga 和聯想的 LOGO 圖案。據悉，該機尾部最厚處 14.25mm，整機僅重 995 克。

其他方面，聯想 Yoga Carbon 原生支持 Alexa 助手，配備一塊支援杜比視界和藍光防護的 13.3 英寸 16:10 的 2K 顯示，100%sRGB 色域，碳纖維蓋板，搭載intel 第 11 代 Tiger Lake 處理器，集成 Xe 核顯，內置杜比全景聲的揚聲器，支援本地低解析度視頻內容自動縮放、Wi-Fi 6 無線網路、Windows Hello 登陸功能等。

兩部都係13998既話
會推薦買邊部
strix g15定zephyrus m

你講果部13998既M15 係上代機黎 同埋Strix G15 好似話麻麻地 都係等新一代M15到貨啦

有冇教學點改

今年乜都要等㗎啦⋯⋯
個個月都有新機消息，不過都係得張相
11出完都要等

Dell 都ok嘅，不過10th 10nm CPU應該得返3-4個月又換代

你唔急可以等埋MSI

想8月頭買
我見有網站接受預訂，但唔知幾時有

我fd自己本身有desktop,不過唔係成日係屋企，想有部laptop玩下就得
Budget 4500左右
低畫質流暢玩for honor, r6等game就ok
求各位巴打意見
冇做其他野，淨係攞黎打下機，冇任何品牌信仰

Acer 果部講到明十月出喇

呢部係咪新嘢嚟? 冇乜評價
留學JJ 想買部返學畫圖 呢部係咪唔錯?
不過個mon色域佢好似冇寫資料
日本仲有14吋揀

咁你叫ASUS / MSI 快啲出啦

日日比客問我都想佢快啲出

美森舊版Acer Nitro 5(9300H+8GB ram+GTX 1650),加埋運費約$5000左右,窮鬼平價gaming NB之選

個殼唔新，出咗多過半年
不過AMD CPU version就新嘅，出咗1個月都冇

呢部一開始好多做工/QC問題，不過宜家都fix晒

BTW 年頭ASUS 啲新機/新Spec全部都有推出月份，不過最後全部都 + >2個月

睇 #409

打到3A？

內顯打乜鬼3A game,呢部係for文書
打3A game請買gaming NB

Vega 10 梗係唔得啦
lol / CSGO呢啲就得

多謝巴打意見 同呢部比又點睇?
其實本身諗Swift 3 但個mon好似幾差
呢部review話個mon唔錯 不過touch對我就有啲雞肋

HP我覺得麻麻地

Dell都有得轉保養plan，可靠啲

腦場都無17g現貨賣 都係要係台灣訂

好似有太大分別

你打機果時都要用windows profile, 照用turbo/performance 係冇用 因為淨係disable左個boost係windows profile

上星期買左呢部
點知成個星期都未寄 是咪正常?

點解會買呢部舊款TUF架,個價仲要唔係真係好平

電競機2,3年都壞電 到時又冇保
係咪只可換新機？

係
知地方都可以換下電嘅，但唔會之後都未必用得耐

我揀左$5800
r5 4600h
1660
15吋mon
果部
性價比應該唔算低 都睇左一段時間
佢成日show左fx705果部出黎

呢粒r5 4600h應該會好過acer nitro5 果粒i5好多
不過聽人講 acer散熱又好少少

Creator機 做剪片,media 野, 成日拎出街用 考慮緊

AMD:
Eluktronics rp-15 (色唔太準, 細電, cs)
HP Omen 15 (amd版得1660ti, 性價比低, 重+build quality差?)
Zephyrus 14 (冇sd card冇webcam, 細moon, 香港得on9 led matrix?)

Intel:
Aero 15 XB (intel 熱，相對貴好多)

以上AMD機除咗RP 都只係最多得16gb RAM, 其實係咪好唔夠
另外AMD機既電量問題? (RP,Omen同zephyrus都大概得65-75Wh電?)

Aero 個Moon同UHS-II卡糟都吸引 但佢用Intel貴得嚟又要好好既散熱(電)
相反性價比最高既RP15 就色準差 (srgb 98%)
好糾結有冇大師幫手諗諗

Creator 機最好同比較平係得 Aero 15
Aero 15都唔係好熱咋嘛

Creator Notebook 已經唔洗諗AMD，暫時冇廠出，你係得intel 揀

ConceptD 香港又未有，或者係得MSI 新 Crestor 15(GS66)，香港聽聞就黎返(我唔係做msi唔知)

你要Cam Studiobook都有，17吋model有

感激秒回 但如果等得吓 (8月中)
係咪AMD抵玩好多
唔考慮17吋喇太大, 本身都想22k內買
Creator 15都好吸引 哈哈

AMD嘅話，大廠主要都係出Gaming為主，啲機嘅樣都係偏Gaming多，你唔介意嘅話，係抵玩啲

不過目前AMD最盡得RTX2060，Performance 如果你係有要求，就唔好期望會特別好
同埋So far AMD 機嘅Mon都係差少少

Intel 始終都有一系列Nvidia Studio認證嘅機，不過好多10th CPU香港都未返(e.g. ConceptD/ MSI Creator)

有嘅都係StudioBook 15(冇cam) / Aero15 / Razer，我諗8/9月會多啲選擇

我都等緊conceptd
但知唔知acer d機襟唔襟用

想要13吋多啲，但無R7 4700U加16gb ram版本
btw,琴日睇完實機我覺得個mon真心掂

考慮zenbook嗎？

緊係考慮啦，但UM425未有
我想要4700U搭16gb ram嘅機
但好多廠未有
Dell就琴日行完腦場見到呢部 inspiron 13 5300先心郁郁

美國獨立日cyberpowerpc全線Laptop減US$100,滿US$999用coupon code 'fourth'再減5%(只限一日),好抵下(但只送USA同加拿大)

UM425 粒gpu chipset 唔知跑分點呢

Acer Nitro 5 AMD

窮撚電腦

真

今年仲會唔會有 amd配 gaming 既新機？

邊度買？

大家覺得Aorus 15G ok 嗎？ 機械鍵盤同240Hz 好似幾吸引
同價位 仲有咩選擇好? MSI?

本來唸住政府派1皮買電競nb
自從見到A15 45W電 玩2粒鍾已經冇電 就嚇怕
其他機種應該差唔多 雲競機帶到出街都唔耐用
幾年貨仔

比得萬5以上 買返desktop都高一個spec 唔入坑了

Ok吖

同價位/同定位都冇乜機，都係Strix Hero/Scar 同埋 MSI GE66

正常有位買Desktop，15000應該可以 3700X + 2070S

部mech15 g3終於去緊集運倉

想問吓巴打們，如果想自己加ram同ssd，有無邊條推薦？ssd係唔係用返三叔evo 1TB？定係有其他介紹

留名等包膠

想買部文書機
因為要拎出街周圍走，想要輕薄唔好咁大部
多數只會聽歌、用word打字同上網查資料
請推薦

香港唔係淨係入有燈版？有燈版唔係60hz？ 有120hz咩？

有燈既港版係FHD 120Hz 有燈既英森係WQHD 60Hz

G14 香港全部都係AniMe Matrix + FHD 1080P 120Hz

Budget?

想問下意見
如果打算買部notebook放公司
主要處理文書野多, 但有可能會掂到少少AI/PS

expect大概16GB RAM i7
mon size都唔係咩問題 可以博第二個mon
graphic card夠推得郁PS 就夠的話
budget預幾多先夠? 同埋有冇咩牌子甚至model推薦?
自己部desktop 都係上網抄list買料自己砌多 notebook諗住文書野唔lag 夠粗用三年就得
但對notebook真係好少認識 麻煩哂大家

原來一直誤會左不過之前都落左訂120hz仲正

以你需求，i7-16gb ram，要做到輕量AI/PS，坐底GTX 1650，
淨PS 執機文書機16ram都夠，AI就要GPU幫手，你要求低啲，MX250/330/350都夠嘅

比幾部你參考下
Inspiron 14 5401，MX330，8gb only
~$8000

Zenbook 14，MX250
~$9500

Zenbook 15，GTX1650 M-Q
~$11500

Prestige 14，GTX1650 M-Q
~$12000

可惜美森仲未有 bestbuy又要代購

MSI GE66 , alienware m15 r3
但我覺得aorus 15g好d

Ssd 用samsung evo plus 1TB
Ram 是但啦

仲有信仰ROG, Alienware, Razer

見到bestbuy 有部g14 $999 usd
不過似乎係60hz mon 同1650版本有啲卻步
想問吓差唔多效能價位有冇啲咩其他選擇？
而家主要文書同輕量啲既game
未來會想試其他game

Asus機Bestbuy冇全球保養

呢個我都睇過
其實保養唔係問題
同埋我應該少拎出街

做 3d rendering
i7/9 9/10代
16GB RAM
起碼512 ssd
唔撚怕重 最好有16‘’
筆直20000左右有冇好介紹

xmg apex
可以上到amd 3950x

首先粒電一定會gg

七千內

其實我想知bestbuy 寄唔寄代運倉

可能都係推介你喺amazon買Acer swift 3

7000就唔係買Swift 3啦

係香港買Vivobook S14 AMD
或者 Amazon Zenbook 14 / Swift 5

7000買到zenbook咩?

i5版 usd 800

msi bravo 15?
4800h 5500m 120hz mon usd 999

以為講緊AMD版

呢部intel版除左MON好D同輕D之外其實硬件好一般,i5-10210U,8gb ram,wifi 5

有無人想要文書機, 想放部ASUS ZenBook 15 UX534FTC
有意留TG

英森就同價錢 有多張mx250
不過我見 delivery day 係7月-9月
個range大到仆街

正想Send呢個

上面位Ching都係文書，i5/8gb 都夠晒

如果我想買部黎主要睇下片文書野係咪intel/amd都無咩所謂？
6-7k想問下邊部個mon靚d

上幾個回覆有講到, asus zenbook/ acer swift 5啦

新Zenbook

呢代amd 4000系U完勝intel 10代U

唔寄

可惜amd 選擇少

一黎少，二黎啲廠偏向出中低階機

留名快啲出
依家唔敢買機

缺點係3.5mm要用轉插

我都唔明
有HDMI + USB-A + sd 卡，但cut咗3.5mm

有冇靚mon,好輕,16GB RAM,AMD, 可usb c charge既notebook?

等 新Zenbook 14 UM425

之前見部zenbook14都成皮

有冇人用緊surface go2? 係咪M3先叫見得下人?
最衰香港得M3 LTE版, 如過美森買M3 non-LTE版 ($629) 有冇保㗎?

zenbook可以上森林買, 平過香港買, 仲要有1年國際保( ship and sold by amazon)

美森冇，M$得香港買先有

我之前搵黎睇過，見依個價都平過百老滙個價
但有邊d平d? 預7k

想問吓巴打們下面呢2部機好似得harddisk同顯示卡有唔同，咁具體其實差左啲咩？7998嗰部係咪抵玩啲？
主要都係讀書做文書野&間唔中run吓program（Esri系列），用緊ms surface pro 3都算應付到但經過大半年既zoom上堂個screen開始起雪花
先謝過高人

i5 10210u mx250 8gb ram 256gb ssd
扣完稅gbp 666, 但 delivery day range大, 7-9月

i5 10210u 512gb ssd 8gb ram usd799

睇下你等唔等ryzen版啦 因為就出

想問下
ASUS ROG Zephyrus G15
ASUS TUF Gaming A15
Dell G5 15-5500
呢三部買邊部比較好?
主要係打機同做功課
如果二部都唔好有冇其他推薦?

7998

拎返學/出街就G15

G15打機o唔ok
三部性能係咪都係差不多
同埋想問下G15依家大慨幾錢左右
頭先去黃金問話要14000左右, 係咪正常價?

打機performance A15~G5 > G15

呢個價位我覺得唔好買G5，散熱相比廢咗啲，你可以睇埋GL65

簡而精唔該巴打

MSI GL65?
正常價位幾多左右?
可唔可以升2060?

一黎平啲，二黎有MX250加持下

Price

Performance 可以YouTube 搵下，個人覺得好過Dell G5

好
唔該曬巴打

Thinkpad T14S

呢部唔錯 邊度買有得平?

想問多少少野，想問有冇得直接唔禁FN, 直接禁個制加減音量同光暗

呢啲真係唔識 唔該哂巴打

爭兩千，梗係買平嗰部

MX 250 同 Onboard display 可以到時自己揀 program 行咩 Display。

有多個選擇仲好過得一個。

明哂！唔該呢位巴打

10000萬樓下有冇可能有rtx玩下

除左官網 應該都係落黃金

$7998係要恒生card先減$2000,同埋睇官網,呢部野既ram只係DDR3 2133MHz,同用既SSD只係Gen3 x2 ,有D伏味

Acer Predator Helios 300(i7-10750H+RTX 2060),連運費剛好$10000樓下

大把

1億你想買幾多部

望落好似幾正喎

但網購無保養,係HK買先有保(但貴2,3千)

自膠
1萬樓下有冇可能有rtx玩下

美森買a15

呢部好野嚟
Mon高色域144hz
散熱強
10000內有10th gen i7同rtx2060
但根據個人用2019版經驗，個trackpad好硬好想㩒同埋電量偏低，QC都廢廢地，買時要認真啲試

Acer 有無全球保

No

lenovo

唔怕有後門咪買羅

完

想問下有冇邊部ultrabook行ryzen

Zenbook 1.15kg

唔該哂兩位
暫時望應該都係 zenbook 14/15比較岩心水
(幾鐘意個touchpad, 唯獨是維修地點有D遠)
暫時諗住係呢條link買 應該無伏?

btw 想問多一樣, 因為爬番呢個post有見到AMD開始有爬頭跡象
可唔可以講多少少係gaming 爬intel頭 定係各方面performance都開始爬頭?
如果想等類似spec既AMD 底既話應該要等幾耐到先會出到?

你果條link 唔seller唔係amazon

單CPU AMD Mobile 4000series 計，跑分、Gaming / 文書處理已經爬晒intel頭
不過其實文書上，實際使用上唔會太大差別

類似嘅Spec (Ryzen 7 配 1650 Max-Q暫時都冇消息，得Ryzen 配 MX 330/250)

你要揀返seller係amazon, 成20號先有貨

如果有考慮買eluktronics嘅巴打 要考慮埋幾時先收到 間嘢好似爆爆哋廠

我兩個網都見到同一版啵
好少用amazon, 係咪要先唔會direct左去其他地方?

拉落少少 揀new&used from果到揀返amazon

唔該哂

想問下呢部ZenBook14 可唔可以打機
個外形好日啱心水

正
部XPS 已運送 - 正運送至當地轉運站

lol 呢類可以
其他都開到game menu嘅

csgo, lol呢d就打到既
如果唔係就揀zenbook 15啦
同價錢有4k mon i7 10510u gtx 1650mq

如果warframe呢
玩唔玩到?

希望快d收到機自己加野

平均得40，買gaming notebook la

40係指fps?
同埋條片係Acer Aspire 5?

40fps

同樣MX250 ，唔同機唔會差得遠，～2/3fps

2000蚊買laptop
文書機打埋機

暫時係咪得佢 唔係太鐘意佢個screenpad

Schenker VIA 15 Pro 15.6 inch @1.4kg

仲有大陸品牌Lenovo ThinkPad X13 @1.28kg ThinkPad T14S @1.27kg

買2手啦

更新：
hp envy 13 & 15
hp elitebook 835/845 g7

買左zenbook 15，剩係玩到Lol同l4d，其他無試
Btw想放，有無人想收or放到幾多

發覺有唔少人其實都未清楚自己想要乜野機,明明自己係打幾多既走去買文書機,之後就怨部機唔夠力打機....自己成日拎出拎入既去買gaming nb,跟住又怨部機重,淨係呢個topic都有幾個係咁

上YouTube 睇下review 片 好難咩

又要輕又要打到機

G14開心使用中

請問 玩lol 同total war最高特效 穩定唔lag
呢夠唔夠做？

淨係睇下波同片/做小量文書4000畢直有咩好選擇

講緊要ultrabook performance既gaming notebook 果D朋友

之後又會話over budget
有無D 平少少

做伸手黨點都快過睇片

個人覺得顯卡部份對新手嚟講
係有啲難決定 我自己都諗咗好耐
又喺度問咗大家好多嘢先決定到

用梗三星啲新機送USB HEADPHONE 就無所謂

有埋大細聲同暫停功能，好過用傳統耳筒。

唔係我嚟，係呢個post啲極端要求

㚋

有冇巴打買咗FA506?
依家見到得60Hz mon有貨, 144hz無貨
睇返訂個部個記錄搵唔到60定144hz..
記得訂個陣係144hz..一陣收到部60hz咪仆街

夠

睇嚟我訂個部真係60hz mon..

啲人成日以為張 MX graphic 係2080ti咁，

其實有時只要YouTube 打 MX 250/330/350 、甚至其他GPU 嘅Gaming片就搵到

有時唔係唔想答，但問前都Google/Youtube下先啦

國安法到咗啫，YouTube 仲未禁

件貨仲係preparing for dispatch
已經平咗40gbp

佢有個cancel items掣..係咪可以撳咗再買..

想問下 G14 個 mon 14 吋，打機睇片會唔會太細？

其實而家D gaming nb 都輕左好多,15'果D好多都係1.8-2.2kg左右,以前講緊成3kg重

G14 冇amazon sell
又要等

想收都唔敢博
都係amazon 好

我見英馬 4800h 1660ti有得買
但shipping estimate 係1-2個月

再唔係係google 打gpu 既型號, 頭幾個網都有 performance比較到啦

14吋真係見仁見智 我帶出街，返學or去旅行打機真係好jeng 而且打機又順

一樣買左
應該都係60hz mon
但點解平左40gbp?

用慣15.6吋改唔返

如果會執下相剪下片 i5 8gb ram夠唔夠？

買個大mon屋企駁住打lol 出街就14

唔夠

請問下我係幾日前英森買左部機
但依家佢做discount 平左50GBP
我取消再買過有冇手續費收？
睇翻信用卡仲未扣錢

話說香港幾時有M15

未發貨
sold by amazon

係amazon見到呢部 有冇伏 屌唔屌得過

alpha 15 算唔算抵玩？

巴打未出貨㩒cancel 啦
我cancel 左
未出貨就未扣錢
依家諗緊買唔買翻
60hz mon

我都取消咗，再重新買過用埋Priority送貨
平返24gbp
5千幾蚊就算啦 60hz， 其實肉眼睇唔到乜分別，
入門機嚟講哩部已經最啱

香港定amazon?

香港4000好似未出，冇睇漏的話

MSI GS66 Stealth 10SGS-036 15.6" 300Hz 3ms 筆記本

各位巴打，我有興趣買呢部MSI GS66, 我都響度爬過文聽你地講話Amazon直送係比較穩陣，但真係未試過響Amazon買過野，仲要成2萬蚊，所以都係上來問下巴打先

我係咪直接響上面條link俾錢填地址就可以等收貨？

MSI 高階機請係香港買

MSI冇保，2萬香港都買到

好彩上來問一問先
唔該晒巴打，咁我都係出去高登望望

Price:

可以落去講下價

Asus rog 部 g15 個Mon 係唔係240 hz

但G14真係冇問題wo
有D 批評都係話有D 嘈

我用又唔覺特別嘈

144

呢個價冇乜問題
但要注意係 CPU 係上一代
GPU 1650 有d 雞肋
Acer 香港冇保
SSD 得256 又要自己洗1k 買條1TB

日日mon 緊英森都未有貨

咁佢個144hz係咪 100%srgb

我打機帶headset聽唔到lol

咁g14就好似冇乜缺點

岩岩落深水埗問 aero 15 己經唔返貨，sales話轉新款...
想問display 行2060 既仲有邊部推介？

11th又冇 H CPU，2060又冇Super，個殼上年出
Aero 15 10th Intel 已經係新款，仲有再新？

同埋都冇news話有新

唔係
大約得60% sRGB

唔知係咪水鳩我
想問Msi GL65 / GF65 o唔ok? 定都係買返asus好？

冇web cam 要另外接 好煩
工作上 成日用web cam

240hz果個版本 香港冇入

有冇d低過5000嘅 gaming notebook(起碼玩到Csgo)

又或者under 3000嘅文書機

我見你揀Aero15，你要15吋輕薄+大電定點？

如果上面兩部嘅話 GL65

想要15吋輕薄+大電。唔一定揀上面果兩部

暫時出咗嘅行貨15”、輕薄、大電、2060比較好嘅係
Aero 15 / GS66 / Razer Blade 15 Base

月尾應該會有埋M15
(呢部要帶定頭盔，推出日期都係未知）

最少12gb ram

仲買部notebook 可以係車到用

GS66, Aero15, alienware 15r3, asus M15, asus S15

Acer nitro 5

車用咪surface pro

點解支那版Ryzen laptop 特別平
就算係外國勢力 Acer 定 HP 都平咁多

因為支那特別版黎
TUF A15 去到支那就變左天選 連個logo 都唔同埋
G14 變幻14etc.

而且用料又唔同 ssd都唔同

唔明點解香港唔入

如果有我一早就買了
由二月等到五月發現無240hz版
再到呢家等緊M15

Amazon計埋運費都平幾千，點揀好

友和賣緊15999, 不過都爭2千幾

寄返大陸/台灣

寄去支那俾人加料

係百老匯見到部黑色G14 display
就放棄之前考慮緊個幾部
決定買G14

點解咁吸引？

我都同上面個巴打一樣 擔心緊14"太細， 本身好想買部17.3" 但希望$15000內 唔得先15" 可能M15

代替枱機。用尼打機。翻學文書。
想要薄。輕。 續航力嘅gaming laptop。
Budget:13k個樣最好低調d

打咩game?

Fps為主。csgo, battle field, call of duty, pubg,

Battlefield

最輕、薄、大電、平：Aero 15 1660ti
其次：G14 1660ti Max-Q(HKD$)

其他輕薄大電機，$15000up

G14

代替枱機同想要薄。輕。其實 都幾矛盾FEEL,通常代替枱機都係搵D大MON既機

因為遲d過英國。想一部機搞掂曬所有野

17” notebook冇乜用，厚重大部行動性極低，咁不如desktop or 買多個moon

其實黃金砌機係咪冇得諗？

itx囉。。。
搵黃金3C / 網店 法奧呢啲

list就隔離post先幫到你

唔該曬Ching

百老匯係藍店

新手想買部notebook 打機
屋企地方細所以無位擺desktop
budget 12k左右
唔會帶部機出街所以幾重都無所謂
想要mon 大d 既款

求推介

買完GS66 2060版係咪出番個Review好

之後有上番網睇啲review講啲問題我一個都無中
角位手、個mon漏光、風扇有怪聲、突然上唔到網之類
（不過唔知其他人中唔中啦）

不過我女朋友係Firefox開N個分頁
我就咁合埋部機放落袋帶番屋企
番屋企攞出黎果下部機超級熱

～～～～～～～～～～～～～～～～～～

不過部機就香港行貨（黃金某鋪入手）
本身諗住行嫁咋
見到GS66夠低調同埋滿血2060先入手
果陣趕得制就無R多啲discount
後尾發覺有得再平啲，不過幾百幾十就自己諗啦。

攞番屋企無乜點煲過部機
淨係今朝開過GTA V set高配置燒左半粒鐘
各方面我見到既setting都set哂做非常高同極致
最後Run test 全程keep到50～70FPS（無開盡風扇無超頻）
後尾玩左半粒鐘左右
全程流暢遊玩，無疾無撕裂

～～～～～～～～～～～～～～～～～～

不過有啲位自己留意番。
”女朋友讀design既
佢一睇個mon就point out個mon偏黃
後尾上網差發覺SRGB100其實同72NTCS差唔多
不過打機煲劇就無感

Dragon Center會要求你登入先開到
我有嘗試Lag死係SDK驗證果頁
後尾上網查要Del左SDK license再開Center down番先得

Windows hello有啲too sensitive
lock左部電腦想話坐多陣先行開
佢轉個頭就同你開番

同埋佢一開始SET俾你既樣真係好樣衰
呢啲野大家自己執生啦

helios 300 （2019）

支持開箱文

謝巴打 部機重唔重？

2.1kg

實體攞上手都有啲墜手
可能因為薄同埋內部塞得滿既關係
上手同攞住一塊厚身既金屬差唔多
反而打開個mon攞住個手感輕啲

呢部應該9系嚟，10系12499

可寄台灣 運費平

咁最好係rog S17

唔該晒ching另外唔介意嘅想請教下各位。唔係好知咩cpu搭咩顯先唔會太浪費對方嘅capacity 。例極端d。2060加i5-7500就浪費咗顯卡嘅capacity 。想知如果顯係2060。咩cpu 會能力上對稱d？如果最後部laptop係砌翻尼。唔想俾人水左買d勁顯癈cpu 之類

Msi GS 送個個套唔好拎來用
部機會焗到好熱

去英國/美國/澳洲 我會買部大mon 機
第一當地做野好多時唔使拎部腦周圍走 唔似呢到it / engineer咁
就算要 都係揸車 1kg 同 2.5kg 冇分別
所以aorus 17G , GE 75, Rog Strix 17 之類都冇問題
而且當地維修好貴 大mon 機 parts 都易換d

其實而家gpu cpu分工做得好好
十代I3 配2080 同 十代i7 配2080 fps唔差遠

我已經唔係用緊MSI送果個袋
準備去logon買過隻

原來係敢既係睇代數搭gpu會保險d？

事撚但 十代+ 20系

我用來俾部垃圾hp用緊

itx 就 Ryzen 7配2060啦，送個Cooler好過冇
10代仲有4個月左右玩完

你想點砌Laptop? 98%嘅Laptop都冇得換part(CPU/GPU)

買藍天機 係可以砌既
Cpu, ram, ssd, lan card, 咩mon 同咩gpu可以選定

砌laptop 選xmg apex 15

細佬乜都唔識。係咪鋪頭名尼？網購定門市

睇睇對照表先。睇開intel唔知佢up乜柒

推個朋友買BESTBUY部G14灰色
佢直接CLONE SSD
機都開唔到

最後嗰2%

2%好慘
明明有80個牌子用緊藍天

打個比喻啫，唔好計較

二千幾蚊notebook 自行加多條8gb ram 就有12gb ram (當年部4gb ram 垃圾hp機都係咁做）
有ryzen 3 好過i3
部機似係同方oem

想問下如果UM425 4700U 知唔知係咩價位？

同埋之前去黃金，有 sales 同我講usb c 叉電舊電會死快d，想問下係真定係佢水我？

七代 X1 carbon邊度仲有

上皇家了

HIDevolution中既伏係咪因為佢會拆開黎加散熱膏搞到無左全球保？
見到佢話可以要求密封唔拆開咁出
會唔會仲有其他伏 之前落左單先見到呢個post

明顯水你，舊電係一樣，只係叉電方式唔同

下次串返佢，問有冇Nb用核電

本身呢間嘅機已經冇國際保。。。。

三星galaxy book S是咪用snapdragon ?

Bestbuy 無全球保wo

上次我好彩 放低300$ ko

而家g14係咪冇現貨
見豐澤個網都係訂

黃金間唔鐘可能有1部現貨

不過只得白色

經過開可以撞下運氣嘅

鬼巴, UM425 有貨時單聲~
thx

Ok

budget 15k-16k
想用intel u, rtx 2060 display，散熱要好
純打機,fps game，有咩推介？
感謝

Alienware M15 r3

香港賣個價貴過美國好多😂😂

自膠用icon

Aero15(有師兄話冇貨) / GS66

如果揀asus係咪會over budget?

Zephyrus 啱啱好，不過M15未出

10th + 2060asus 暫時得TUF A15 / ROG G14/15

我都未急買住嘅
可能十月先買
而家做定功課

M15有冇話大約幾時出？
thanks巴打提供意見

呢部年頭做過199美金

如無意外應該月尾都有嘅
不過你10月唔驚啦，嗰陣時應該都齊晒款，到時上嚟再問吓

你用咩CLONE

想問問budget 15000下 有冇咩gaming laptop 推介 之後人係台灣讀書要用

唔該哂巴打

去到台灣先買g14

咁唯有慢慢等
豐澤網店又冇得搞分期

nitro5 算唔算抵買 ？
打FM, total war 普通文書嘢 睇片

G14有咩優點，佢個背好奇怪

9月amazon有prime day

AMD U 低功耗高效能
機身偏輕，出入方便

搭單問，laptop 打fm會唔會好快爆炸

揀緊呢部同S14
又想一部封頂，又差一倍

封頂就唔好買G14
CPU勁但係GPU都只係中階水準

弊就弊在無thunderbolt 3插egpu黎用
如果有既話就perfect了

等下一代先會有 usb4下一代先有

FM要求好低之嘛,基本上MX250都夠殺,係Ram要多少少(一邊玩FM一邊上網的話)

Gigabyte aorus 15G / 17G / 17X

想問budget 1萬鬆啲係咪asus A15最好?
但爬左陣文話A15 wifi卡有事 想問而家fix番好未？

1皮好似買到G14 4600H 1650ti

通常一玩就玩十幾粒鐘

但係a15 可以買到2060

1皮使鬼買1650ti

覺得g14淨係外形都值3、4000樣靚又輕之餘打到機，其實幾完美諗住入4800hs+1660ti 但周街都無貨，連想撚下都無

唔係咁諗
Xps 15 頂配都要2皮 一樣係1650ti
Laptop 既cpu 同gpu係其次
佢d周邊先係重點 純著重效能應該買desktop 或 17inch desktop replacement

玩唔玩到MHW, GTA?

頭先行灣仔電腦城都唔見有
唯一一次見到實物係喺百老匯
唯有慢慢等

原因係 重量 keyboard手感 touchpad手感 mon 色域 散熱等等 都會直接影響到你對部電腦既感覺
相反 你load 野 20sec 同 30sec 相差30%效能下，冇係兩部腦對比你係feel唔到
除非你日日都要打AAA大作 咁應該買desktop replacement

**20sec 同 30sec 差50%效能**

買laptop新手 通常最直接會睇cpu / gpu/重量去選laptop
不過最好落場模下好好多 例如G15睇spec唔差
但一模上手
相反一d 商務機好似latitude
睇個樣好7 但實際用落又冇乜缺點

諗住襯港共回水買新玩具玩但睇怕有排無貨，過多排又出新機
到時又難揀

所以Laptop要同Desktop有同樣使用體驗，大部分起碼比Desktop貴一半至一倍左右

不過往往買Laptop嘅人都Budget 有限，但對唔同方面都有要求，又追求同Desktop一樣嘅performance

今日先有一個10000 Budget (政府嗰1皮)，走黎睇 10000 嘅2060機(A15)，又嫌三嫌四(Keyboard / 膠機身) ，開埋Youtube片比佢睇睇同Desktop 2060差幾多，又話廢

要同Desktop 2060相同performance/ fps，請上2070，不過佢又Out Budget

唔止 Laptop，Desktop都係，啲人見到i7就高潮

所以水魚/仇人list都有客

zenbook Amd版係咪仲未出？
如果下面呢兩部，邊部好啲？
vivobook s14 R7 4700u 16gb ram
inspiron 13 5300 i5 10210u 8gb ram
同埋想問下，啲notebook打開之後，keyboard會微微向上升，呢個design對於散熱有冇幫助?

Vivobook S14
SPEC好啲，機身設計、做工嗰啲差唔多

冇幫助啲廠就唔會出咁多啦，尤其ASUS

想問一個基礎問題
其實大家係點分係文書機同gaming laptop?
同一個價錢範圍
文書機放棄高階GPU,優良散熱 去壓縮機身重量同增強電力
而gaming laptop偏向增強散熱 推高GPU 同CPU 放棄重量
我咁樣理解有冇問題?

今年仲有冇 amd版本既gaming laptop 出
依家選擇太少

翻學文書 會用BIM CAD AI
有邊部好

不過又要咁諗,Laptop包埋哂Mon,Windows,keyboard,火牛,呢D都係錢黎(雖然你可以話keyboard唔值錢,windows你有方法免費唔使錢),雖然同一筆錢Laptop效能唔及砌desktop,但方便性laptop贏哂

其實今代AMD 4000系 mobile CPU效能已經追近左desktop cpu好多,無以前差咁遠

分係邊類一黎要睇咩廠同咩系列，二黎睇個Spec
例如Zenbook一睇就知又係出文書機，ROG就係Gaming

你上面個定義簡單黎講，都理解啱嘅

不過文書機又未必去壓縮重量，雖然宜家好多都輕薄/Ultrabook，不過同時有某啲仲重過Gaming / 維持重量，相反Gaming近年都偏向減重，當然呢啲就個別例子

呢方面就當然啦，所以都係睇個人需求啦

要平，砌機8000，Keyboard/Mon等等配置，呢啲平買1500-2000內搞掂，都勁過一部10000 Laptop

屋企有位嘅，Gaming Desktop / Gaming Notebook一齊黎又得

我見台灣/其他地方開始興itx + 17” 嗰啲輕便Mon

1660唔肯定
但係2060就兩隻game行高畫質都得（60fps上下）
不過長玩既話要留意番散熱果啲

其實冇話點分
純粹係marketing

Creator 設計系列 只係換左個gaming殻
文書機加粒gpu 換個殻又可以叫gaming
睇你點用 我以前用msi GS 畫圖 冇打過機都係咁
唔好俾廣告誤導

反而家用 vs 商務 成個設計真係唔同
由內在cpu （v pro) , ram (ecc 非ecc), 內置軟件，到底版port位 ，ABC面，保養

有無大mon d 既版本

Asus TUF A17

2x 8GB DDR4 2666MHz << 係唔係即係有兩個8gb 記憶體？
咁同一個16GB 記憶體 有咩分別？

8x2 行雙通道，Gaming 比單16好少少

香港行貨賣梗八千四嗰部？

廢版 i5 嚟架。

好彩我Budget有18k如果唔係又要等比人撚

係，2條8GB 行dual channel，2條8GB行dual channel會快過單條16GB（留意好多機焊死一條，得一條可以換）

差唔多價錢唔好幫人清舊貨，依家買intel 第10 代 / amd ryzen 4000

有啲腦場人唔係串㗎，只係有啲客嘅要求真係好唔合理

當然上面有師兄嘅經驗，係真係比人水

唔該哂兩位 個個問題大致上了解 不過搵到新歡
頭先睇完頭post既片突然多左D諗法 想再一次麻煩各位

再次唔該哂大家 可能要求有D多 同埋比較少見

其實dual channel 同 single channel
平時用係感覺唔到
如果淨雞雞某個人既laptop/desktop 由雙通改單通 而佢唔check 機情況下 feel 到速度分別 咁佢都幾撚勁下

btw 如果上面個要求 唔合理 請屌醒我
我都唔想FF太多

Surface book 3 / 2

2in1，要做到你需求，出
有得拆：Surface Pro / Suface book
冇: ConceptD 3 Ezel (未出）/ D7

唔該兩位 做下功課先

五年前同老豆去買laptop
個陣好細個咩都唔識就聽豐澤個sales講買左部GL552JX用到呢家
到呢家都唔知究竟有無比人水到
不過就係咁鐘意左ROG
同埋覺得膠機都無所謂

Yuki巴，題外話問你個問題，唔知你知唔知
Intel 轉 AMD 係咪要洗機+重灌Window

3900X / XT

成日都覺得出面連鎖呢啲都係唔熟電腦，仲衰過我呢啲小薯

連鎖舖嘅sales

上網睇 想要超頻 AMD比較適合

係咪用notebook打機多＞經常超頻＞所以處理器揀AMD？

新手求指教

都真
不過考慮到部電腦到呢家都只係壞左個dvd drive
玩到5年都算係咁

我都係中學比人水完，之後自己研究，變到落咗呢個潭

因為成班傻仔根本唔知兩樣唔同野嚟，notebook講求方便慳位，又唔知要將貨就價，notebook包mon包 os都去咗2k喇，正常咁買既話，頂盡咪8k list咪頂盡 2060 super 最後pc又變頭大身細

要建議Nvidia 學AMD咁，幫Mobile GPU加標注

RTX 2060M / 2070M / 2070SM Super M

以前啲機都係膠製殼，係舊時都唔著重乜造，係宜家要減重、輕薄先用乜乜合金嗰啲

膠機宜家比人感覺都係中、低階Cheap啲

原來係咁
不過我都係著重內攏多反正用起上黎點樣最緊要

而家D GPU又Max-Q又Max-P又Super,好易令人混亂

有個名都可以知有分別，唔洗等啲新手覺得Desktop = Mobile （雖然個涵一樣）
Nvidia 嘅刀法咁準

港紙幾錢？

大約HK$4350, 轉運我估HK$110 倒

好抵屌
但有無得加ram

冇架
不過佢減完價呢家變左US$699

我有部ux533
i7-8565u
16gb ram
512ssd
gtx1050 mq

過咗保養
冇盒
想放二手有興趣pm
自帶價錢

唔知要幾時先出貨
已經長期in stock

Laptop 未試過
Desktop唔使
更新新底版bios
全部firmware 更一次
不過某時候都會中bug 例如認唔到printer 之類on9野

Desktop

Thanks

試過win 7舊機轉win 10新laptop 會認唔到個window hello 同指紋

想換3900XT，但諗到要裝過啲嘢就煩

屌 慳錢出事

未出貨嘅話再取消再買囉

裝就好快
Debug就煩

望過下 Surface / latitude / elite dragonfly 同埋 ConceptD

所有野入面最岩要求就係Surface book
但佢D硬件... 好似賭命咁.. 一壞就要預左成部買
其他大概望下都覺得一係貴一係唔易拎住黎present
聽日再問下同事意見... 唔該哂大家

加幾舊水 買3年保
送筆送mouse

788 都差唔多成千喇
雖然聽人地講佢係為左同macbook pro平起平坐
但睇到唔少壞硬件case真係覺得好大風險
同埋for 公司用其實壞多過一次都好唔理想
我聽日再苦惱下先喇

咁售後同襟用程度有無話邊間廠好啲

乜唔係snapdragon 8cx 配LTE咩

售後 Dell > ASUS，襟用就應該差唔多

咁Ching 係699定649買？扣左稅幾多錢？呢個版本唔知有冇rgb呢 但英森啲版本咁奇怪 好多spec都好低再唔係就最高

依家想入手部g14 係咪喺Amazon 買最抵屌？
新手 第一次上網買機唔係好識

原本699 買左
未出貨就cancel 再買649
扣左稅563.88+22.22 運費
上面個巴打比貴d 1xGBP運費已經有出貨日子
依個價錢買黎玩下舊同廢game 文書用下ok嘅

有冇師兄可以幫手搵部輕便，行到6個鐘既2合1機，似dell latitude有埋鍵盤，主要remote control 公司部電腦，可以加dock 駁display/原生hdmi最好

請教一下Amazon好多都係8系U, 用落其實係唔係差唔多？

諗緊呢部定acer nitro好 nitro散熱好啲同埋輕少少 2部價錢差唔多都係60hz 唔知asus有冇rgb玩下 不過acer冇保
咁Ching 之後會唔會加ram或者ssd?

想問下如果MacBook air 用黎平時上下網 睇下戲 打下lol 夠唔夠做？

A15唔係有金屬面同機身咩
同埋巴打你開邊條youtube片？

Dell 商務>Dell家用
Dell商務機本身如果有3年保加幾百蚊就有5年pro support 次日上門 再加幾百蚊就有5年意外保
基本上冇乜PC公司做到 Apple好極都只係兩年 apple care

2合1 輕便平齊port 最好一定係thinkpad x1 yoga 第四代
4k mon 都係13k 配10代u 16gb ram
不過講完肯定有負評
呢部notebookcheck拎90分（定89分）

幫朋友裝G14換完SSD
CLEAN INSTALL WINDOWS
冇咩問題

BTW
之鬼巴有冇G14袋推薦

搭單問埋有無17g袋袋推介？

我諗梗美版 Galaxy Chromebook ，正常 i5-10210，不過評測話用得4個鐘。

呢度真係買唔過，出街要帶奶媽先得，尿袋都唔掂！！

ssd 同ram 都會唔夠用先加
買依部因為自己需求細
文書and最多玩下舊game廢game

notebook,超頻點壓到啊唔好玩啦

不過notebook 依家揀AMD 係因為用電少 部機可以用耐D 而且效能都高

YouTube A15，頭幾條比晒佢睇

得A面係

G14要買 15” sleeve

17”香港應該冇，難搵啲

好多人落嚟睇同問

10個得3個買，主要都係佢哋好多都想$10000 Notebook有好好performance ，知道真相又屌我老母，話我sale貴機

大陸mirko 13.3 袋fit

香港閪客多到

屌柒佢地想平就自己上網買,得果$10000係度嫌三嫌四($10000最盡網購大約都係4800h/10750h+rtx 2060+1tb ssd)

同上年發布嘅唔同晒

Dell G5 SE 邊度買可以平過$6000

三星專門店都係放過紙牌無放實物。

八千幾買呢部，我不如美森買FLEX 好過。

(BTW 上次睇完無落單依家貴咗好多)

唔急都係等下先。

哩百幾蚊抵俾

我今朝都取消左再買
睇黎最快要下星期先有了

香港最盡得2060，但普遍都係1660ti多

唔係
同其他一樣，香港冇返靚Mon
一開始我都比同事Fake咗

唉
即係只係cpu、顯示卡規格唔同
Thx

請教下ching呢部直運埋單5千尾, 文書機間中Photoshop, Lightroom夠做嗎? 個mon係咪100% sRGB?

咩樣

普通灰色樣

其實唔急住買係咪等出下一代cpu先買好啲？
有冇20k以下既機有
CPU:i7-10875h/r9 4900hs
Ram:32GB
SSD:1TB(最好有位加多條sad)
GPU:rtx2070 super max-
mon:100% sRGB 14-15吋
電最好大啲同散熱好啲，少拎出街用

比較接近既都係得aorus 15g同g14，aorus 15g ram同SSD唔岩心水,g14就衰在gpu比較廢，同唔知gigabyte啲qc同售後點。

收到部英森Asus, 張invoice無部機個SN..希望無影響保養..

請問個一年國際保係要登記咗先定唔洗？

新一代先出咗2個月，下一代你想等多10個月？

Aorus 15G，買完自己換ram/ SSD咪得

240Hz，2070已經夠
2070S驚佢會太熱

有冇似呢種？
Remote 既spec應該唔洗咁高

Surface book 3

Surface pro / Surface Go

話說如果想加多隻SSD落去係咪會無左保
定係要搵返Asus幫手加

睇黎咁方便既選擇唔多，都係高階。。。amazon 都好貴

ASUS唔會
你可以買嘅時候，叫舖頭嘅人幫手加

再唔係咪 eluktronics揀部, 到時有事就自己rma

hp envy x360?
ryzen 4500u
不過插mon要用type c

知唔知g14幾時返貨，回水10000成日心思思

訂咗先
咁就唔會心思思

NEC LAVIE N15 features AMD Ryzen 7 Extreme Edition ‘Renoir’ CPU

NEC Lenovo 不了

其實aorus 15g幾岩心水，但問題係聽依到有人講自己加ram加ssd會冇左保養，好似有膠紙，同埋自己再買ram同ssd已經過左budget，同埋gigabyte啲售後qc掂唔掂，asus最衰冇出2070s maxq機

15G售後/QC正正常常

你即場拎比佢加就可以

佢有個option 係9750h + 2060

計落8200 hkd 睇落好抵

但唔ship hk, 集運會唔會送到

得日文keyboard 點用

你係佢代理到買ssd and ram 會幫你裝

本身比日本市場來

laptop 用airpods 真係用到忟 成日連左都無聲 勁垃圾

係呀 所以好難用
標點符號唔同位

我豐澤6月尾訂 本來8月15 延遲到9月5=.=
問埋m15會幾時出 同大約幾錢?

嘩 咁耐

本來覺得8月都ok 跟住岩岩通知代理之貨量問題 要9月5日…

asus m15 4k mon 10750h rtx 2070

不過冇貨
扣完稅連運費 gbp 1815, hkd大約萬7
即係香港可能要兩皮

cls

嘩 兩皮

輕度/重度剪片？
打咩Game?

輕度剪片，打lol或者csgo，不過主做design打機係次要，可以唔打

下面嗰部
上面舊U

好的感謝

咁耐先有
巴打你係豐澤分店定網店訂?
本身見佢話兩個禮拜後有機仲諗住訂

網訂 6月29訂 本來7月15 跟住8月15
跟住9月5…

有冇地方買到？香港搵唔到

美森有

睇落唔錯
但可惜只有8G ram

見台灣果邊都話8月15先有
仲諗緊g14定m15好，雖然唔急，但今日英森見到有一部r9灰色差啲就撳咗

的確係兩皮，19998
想知2060版會賣幾錢 17998？（唔知係咪又8+8 ram呢）

請問呢部作為文書機，可以接受嗎？

我都諗緊g14定m15
但睇佢地post森買好似冇保

新手想請問香港有無地邊賣NEC notebook
行日文windows 日文keyboard都無問題

唔係8+8，唔通16+16/16@1

Budget & 用途係？

因為台灣m15 2060真係有16@1

買asus 其中一點就係貪佢有保
不過巴打地冇提應該唔影響掛

Onboard 16咪自己配多條
香港全部8+8/16+16

240Hz 舊A面設計，紅眼，單鍵RGB
4K60 新A面，全區單RGB，應該只得>2070以上Model

2060>2070>2070S MQ
1660ti未知

暫時目標240hz + 2070
唔知會係買到laptop先定買到動森機先

罰你睇多次置頂

唔好買amd 3000系舊U,zenbook 4000系u就黎有

G5 SE散熱唔掂

OT,MSI CEO 自殺

巴打訂邊隻色?
本身想訂白色
但唔知幾時有又要俾全訂
所以都冇落到手

我係睇之前d留言話冇😀唔敢落手

白色

新A面靚好多喎

如果係sold by amazon就有
如果係其他人賣就未必有啦(好似hidevolution)

okok唔該巴打
咁你諗住邊到買

想玩Ryzen Mobile CPU提高tdp可以用Ryzen Controller

教學Link :

知唔知邊度有幫laptop mon校色嘅service
買完返嚟洗咗機，個mon好，自己調色好似校極都差少少咁

^個mon好黃

日製x1 carbon咪仲正

想問邊幾個牌子唔係大6野？

$4000-$5000預算性能部部差唔多，想選擇牌子多D

其實而家d Thinkpad X/T series 係唔係仲係 Yamato Lab出o黎？

呢部大家覺得好嗎？

預4000-5000文書上網睇片，打下LOL得唔得？

港行

係

Around 6K, 文書用途，睇下movie，少打機

我都想喺amazon買 但係有貨嗰啲都好似無保

日本notebook 一定係panasonic lets note系列

全黑o既QV

天價
夠我分買3部zenbook有突

i7-1081U
360K JPY ~ $26,000 HKD

咁我會
2015年買macbook pro 13
2020年又買macbook pro 13
一樣係2萬6 但用到十年
Pan平均用7年

咁係香港買Vivobook S14
AMD R5 $5xxx

用緊部nec lavie 用左6年半都ok
Panasonic唔太鐘意佢個款..

鬼兄, 如果唔打機間中Lightroom/Photoshop係咪英森部UM431DA好D? 個mon照計會靚D?
都知4系黎緊但應該over budget, 呢部5千尾好似抵屌

想買 GS66
如果去黃金買 有無邊間鋪頭推薦？

係個Mon靚啲，輕啲

不過CPU上一代

The FASTEST AMD Ryzen 7 4800H Laptop You CAN'T Buy? Mechrevo Code 01 Review

有無人答到我

上網download d profile

唔係隻隻mon色水唔同咩

唔該咁多位巴打

爬完文
最近部surface pro 壞左想換部laptop
想問如果要玩到resident evil remake 咁上下畫質既機大概幾錢倒
原本預七八千但睇黎唔係好夠

好有性趣 不過大陸野不了

Eluktronics RP15 1tb x2 + 64 gb ram
15k 左右
運費同稅要~1230 HKD

Order Total:
$16228.64 HKD

8月中出貨 好似有得諗

xmg有部貼牌ultrabook同佢一樣

邊間平就邊間
冇乜分別

要穩陣咪中央田

冇大問題

R5夠用？？？

你文書，睇戲咋喎⋯⋯

係咪又係見到i7會話係7代啲frd

明白，是R5-4xxxU 系列嗎？

Yes

感激之鬼兄

想問呢個要求tuf gaming gtx1660ti 好唔好

1660ti係基本
Tuf A15 / Nitro 5(Intel)

Thanks 鬼巴
岩岩醒起其實我想玩埋cyberpunk
畢直可以再比多啲
Dell g7 rtx2060 如何呢

Dell G7我個人覺得麻麻地，係保養嗰度算比較好啲

你可以睇下MSI GL65 RTX2060

出左一皮 個post 反而推慢咗

未出一皮已預先換機

因為發現10000嘅機唔會好勁，所以過晒去隔離砌機post

已放落股票賺埋, 等緊換3080ti

我3080就Ok

唔知夠唔夠行盡4k144, 講到咁q勁

唔夠可以兩張，SLI

換埋AMD 4000，諗起荷包都興奮

冇位放大箱玩sli

set哂做high做唔做到60fps or above？

搭單問下
有部舊嘅dell機仲用到，但有啲慢
如果攞出去upgrade比兩老用的話大約幾錢左右？

一早買左macbook pro 13" 2020開心使用中

Upgrade? 你指賣完轉第二部，定係up ram/SSD

想問有無巴打係Amazon UK 買過laptop

個keyboard 咪係UK layout?

新果部Vivobook S14 夠唔夠推27" 2K60 Mon?
唔打機，純文書睇戲

可以吖，冇記錯係HDMI 1.4/2.0(一時唔記得)，不過你條線都要支援到先得

same

Dave lee 講usd 670 個部Acer nitro 5

唔知Amazo us 幾時先會出

UK 有部 Asus a15 4600h 1650 差唔多5600 港紙

好吸引，有無人諗住買？

想幫部機翻新，換啲ssd同加ram

之前有人買咗

Nitro5散熱會好少少，不過4600H+1650都唔會太熱
同埋得A15有保

價&Spec啱嘅話，可以安心去馬

當你256GB 2.5” SSD + 8GB Ram，應該400幾，500都有

日本Amazon 有部a15 4800h 1650ti
144hz
7k6 左右

睇日文無問題，但係個keyboard 係日文layout，用落就麻煩d

值唔得俾多2k 買呢部？

7600咁不如等美森1660ti，應該8500左右，唔值比2000買1650ti

512gb ssd會唔會太貴

我有睇Amazon us 呢部，不過而家無貨
諗緊值唔值得俾多1k 由1650ti 升到1660ti?

一係1650，一係1660ti
1650ti個價唔上唔落咁

應該唔會嘅，下個月電腦節咪落去睇下有冇平

巴打你好好彩即日出貨
我琴日朝早轉左priority仲未出貨

1650 跳到1660ti 個gap 又太大，要俾多2k 幾
所以先諗中間1650ti 呢個option

UK 個部a15 $5600 買返黎再加8g ram 同換512gb ssd 差唔多$6400

我係諗咁樣俾多$1200 就有8 核144hz Mon 同1650ti, 好似幾抵

咁你不如等埋Nitro5 Intel/AMD先決定
Amazon JP偏貴，唔抵

黎緊Hp部envy 13/15點睇
有冇ching俾到意見

利伸：做文書，間中要運run d calculate software

等下

但買notebook的話係咪唔好電腦節買？

一定要HP?
HP香港保養嗰啲麻麻地

差唔多價錢Zenbook 13/14好啲，同埋calculate 嗰啲建議買i7 16gb ram好啲

買返新機/CPU就ok，唔好買舊機/U幫人清貨

睇緊asus，但見有人話asus好易壞zenbook同vivobook有咩分別?
主要文書、間唔中用AI, PS畫圖，8GB RAM，512 GB SSD up既話有冇推薦邊部?

利申: 依家用緊lenovo ideapad 520s好垃圾，色差勁大 (eg: mon顯示既綠色其實係黃色) lenovo永不錄用

Zenbook 係ASUS 高階文書機系列之一(計埋Pro/Duo)
Vivobook 係中階入門機，比學生/Budget 有限嘅人買

AI / PS建議買16gb ram，但ASUS 得i7/R7有16gb

Zenbook 14/15

部asus用咗就快5年想換，想問巴打點睇ux534ftc,11 12k值唔值用來文書+輕度打機?見佢出咗大半年，等到電腦節先買有冇機會再平?
同埋未去過腦場買laptop，去嗰度買會唔會平過pricehk個價?thx

正常會平啲，有心買又講下價的話

輕度打機係打咩？
正常1650Max-Q開lol/CSGO都ok，甚至pubg低畫面都>60fps嘅

ge66 10sfs 同10sf 邊隻好

sf同sfs係唔同GPU分別(2070/2070S)，你另外揀咩CPU先？

你有Budget，單睇GPU當然係2070S

都係lol同單機game
本身仲考慮過msi prestige 15同dell inspiron 7501，不過都係想用返asus
其實俾多幾千上g/m15我都ok，但係g15就奇怪design,m15就冇期

M15正常月尾、到7月頭應該有，不過都答實唔到

咁揀sfs
會上msi官網買 但見佢代理係felton
請問下巴打有冇伏
因為唔熟電腦嘢

香港電腦節 = 舊貨正常減價清貨，新貨標最高價減到街價（有唔少貴過出面買）

佢代理一係Felton，一係漢科(好似少咗)
Felton正常冇乜嘢嘅，有staff串咗啲，不過都跟到足

感謝巴打解答

所以會展嗰度咪呃唔少學生

反而黃金仲好，街價再平啲啲，再送贈品(雖然冇用)

MSI機記得Check真啲，尤其外觀/QC嗰啲

謝鬼巴
咁可以放心買了

買前可以再問下個sales，我冇記錯就可以2K60嘅

Samsung 新galaxy book S i5 L16G7 幾型
但幾貴下 8gb ram 賣成9千蚊 夠我用大學優惠買部 X1

8480

配正常i5都屌得過，i5-L16G7

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (32)，新手請睇下#1

998

1000